[國花] 其實洋紫荊好似有d勁

洋紫荊係1880年比個法國神父發現, 係紅花羊蹄甲溝宮粉羊蹄甲既混種, 由於混種植物不能自行繁殖, 只可以用插技方式移植, 姐係話香港所有的洋紫荊都係百幾年發現既果棵洋紫荊的分身

老實講好似有d屈肌…混種生存到百幾年仲由一變百, 明明只係混種但撈到比純種更出名, 仲外送台灣，同埋除左結唔到果呢樣唔吉利之外, 其他寓意都好fit香港, 例如係難得地混種成功(中加西), 由鬼佬發揚光大, 獨一無二, 生命力強etc

我懷疑果棵洋紫荊仲分分鐘係喺簽約割讓香港果一刻出世

Disagree

又好似幾有道理🤔🤔

結唔到果好代表到香港, 因為香港呢個地方需要後人用心培養先可以發揚光大, 如果後人無心發展保護(過度開發 / 破壞法治) 好似港共咁, 香港就會玩完

其實唔用洋紫荊，仲有冇其他選擇

利伸對植物零認識

木棉國

木綿港先岩

仲有大陸為去殖唔比叫洋紫荊，要叫紫荊，但又明明已經有另一種花叫紫荊，淆撚到，香港人偏偏要叫洋紫荊，叫埋反共紫荊都仲得

諗起前排好多戇鳩仔咬撚住結唔到果呢點唔放屌9佢

洋紫荊無未來，只能靠人去創造，加油

黑色洋紫荊

好似香港咁，要人細心培養先有

香港茶？

仲有呢樣
一朵紫荊，各自表述

完全冇兩個國家用同一個名

洋紫荊即係雜種
支那日日話香港人係洋奴

支那人把口乜都可以講得衰架啦，點避？話係洋奴就洋奴咩？
咁我地夠可以話佢共奴蝗奴支那奴

廣州市花

難怪由細到大都咁亂

咁洋紫荊點係自然爆出黎?

agger, who cares about what they say

奇蹟，可遇不可求

其實我都幾鍾意洋紫荊